艾爾瑪對比起天鴿仲恐怖

吹襲加勒比和美國佛羅里達州的颶風「艾爾瑪」雖已消散，但繼續傳來不幸消息。佛州南部一間護老院在颶風吹襲期間停電，到現在仍未恢復電力供應，護老院內熱如火爐，有8名年老住客懷疑抵受不住酷熱致死。今次事件令人震驚，佛州州長斯科特下令進行全面調查，當地警方亦已展開刑事調查，以確定是否有人需要負上刑責。

該所護老院位於邁阿密以北好萊塢市，有大約115人居住。當局已安排裏面的人疏散，部分人被送往對面一間有冷氣的醫院。好萊塢市警察總長桑切斯說：「這是一宗令人感到悲痛的事件。根據我們現階段掌握的資料，這8宗死亡個案是與停電有關。」他表示，整座護老院已被封閉，警方人員入內蒐證。他形容護老院二樓「非常熱」。據悉，其他年老住客都出現呼吸困難、脫水和酷熱所引致的問題。

當地傳媒報道，8名死者年齡由71歲至99歲。其中3人在護老院內死去，另外5人被送院後證實不治。調查人員現時仍未確定發生了甚麼事，但不排除任何可能性。其中一個原因，可能是後備發電機排出一氧化碳，有人吸入過量致死。傳媒引述一名老住客的家人說，進入護老院內，感覺到溫度達到華氏110度（攝氏43度）。
佛州州長斯科特說，當他聽到有8名老人家在這種情況下死去，感到心碎。他表示：「我已責成有關部門徹查，要追究這宗慘劇為何會發生。如果有人妄顧病人和住客的最佳利益，我們會根據法例，要他們承擔責任。」

雖然颶風已經遠離數天，但救災和搶修進度十分緩慢，受到各方批評。佛州廣泛地區仍然有數以百萬計的人受停電之苦。今次事件，令人關注到全州400萬老人家的安全，擔心連日停電會危害他們的健康。今次事件令到佛州風災中的死亡人數增至最少29人。「艾爾瑪」已吹襲加勒比和美國，總共奪去了81人的性命。當局指出，截至當地時間周三，佛州和鄰近州份仍有大約420萬個住宅和商業用戶沒有電力供應。這個數字雖然龐大，但已比周一的740萬大幅減少。電力公司已派員搶修在風災中損毀的供電網絡，但困難重重。

艾爾瑪對比起天鴿仲恐怖

[url]
[/url]